美國公民遇害,侵侵應否派兵剷平North Sentinel Island?

教化啲無知民族,為世界文明出一分力

桑提內爾人對外界抱持強烈敵意，動輒用弓箭或石塊攻擊來往飛機和船隻，使外人難以靠近。安達曼警察局長帕達（Dependra Pathak）表示，目前還沒有辦法收回周約翰的遺體，但強調警方已經聯絡人類學家和熟悉當地部落的專家共同制定計畫，會想辦法將周約翰的遺體帶回。當地警方已經依謀殺罪立案調查，並逮捕7名涉案人士。警方沒有公布涉案人士姓名，但透露7人全都是漁民。

捉唔到啲生蕃搵漁民祭旗

整個飛彈過去

支那一樣，衰過生蕃

好好多,八國聯軍一打到即刻夾道歡迎

八國聯軍中德俄兩軍被普遍認為在鎮壓義和團暴亂中最為野蠻兇悍，而且軍紀較差，而美日軍隊被認為「嚴守紀律，不擾居民」。當時北京滿大街都是居民自製的太陽旗及「Belong Japan（日本所有）的標語」

中國人是最愛國的

聯軍占領津京後，當地排洋、仇洋的風氣大變，街頭一改人人包紅布、穿紅衣義和團打扮，天津百姓家門首皆插白旗，行人亦各持白旗，上寫「某某國戶人」，或「某某國順民、良民」。北京商鋪爭先貼出保護單，各國占管區居民，紛紛向洋兵送萬民傘，時人記載：「昔則挾刃尋仇、滅此朝食，今乃忝顏娟敵，載道口碑，京師及各省都會，其翻譯通事之人，聲價驟增，勢力極盛，於是都中之人，咸歆而慕之，昔之想望科舉者，今皆改而從事於此途。」